##############################################
# ArchLinux Fast Install v1.4
##############################################

This script install ArchLinux XFCE + AUR + XFCE config. Also you can add own /home directory as well as XFCE config.

# Description
This script was not thought of as a normal installation with a large selection of DE, disk partitioning, etc.

His goal is to instantly deploy a system with all configs. The point is that you make all the changes in the script itself and get the option to quickly install ArchLinux XFCE + AUR + XFCE with your personal settings (assuming that you changed it for yourself, otherwise with my settings).

The script is based on my check sheet ArchLinux manual installation https://vk.cc/7JTg6U
MBR markup with BIOS. C UEFI yet no installation. In the plans.

Consists of 3 parts.

Video demonstration of the script https://www.youtube.com/watch?v=nvVF_qKDUeM

# Installation
         pacman -Sy git wget
        git clone https://github.com/viktor1962/arch2018
        cd /root/arch2018
 Прочитать:  nano README.md       
 Редактировать: nano arch1.sh

   Если переустановка системы, то удалить-Закомментировать # о форматированиии: #mkfs.ext4  /dev/sda4 -L home
                     Оставить это:
   
echo '1 язык'   
loadkeys ru

echo '2 шрифт'
setfont cyr-sun16

echo '2.4.2 Форматирование дисков'
mkfs.ext2  /dev/sda1 -L boot
mkfs.ext4  /dev/sda2 -L root
mkswap /dev/sda3 -L swap
#mkfs.ext4  /dev/sda4 -L home

echo '2.4.3 Монтирование дисков'
mount /dev/sda2 /mnt
mkdir /mnt/{boot,home}
mount /dev/sda1 /mnt/boot
swapon /dev/sda3
mount /dev/sda4 /mnt/home


echo '3.1 Выбор зеркал для загрузки. Ставим зеркало от Яндекс'
echo "Server = http://mirror.yandex.ru/archlinux/\$repo/os/\$arch" > /etc/pacman.d/mirrorlist

echo '3.2 Установка основных пакетов'
pacstrap /mnt base base-devel

echo '3.3 Настройка системы'
genfstab -pU /mnt >> /mnt/etc/fstab

arch-chroot /mnt sh -c "$(curl -fsSL git.io/arch2.sh)"




1) Download and burn the Arch Linux ISO image on a USB flash drive https://www.archlinux.org/download/
2) Download and run the script with the command:

   ``` bash
   wget git.io/arch1.sh && sh arch1.sh
   ```
   The installation of the minimum system with DE XFCE starts.
   Part 2 is automatically installed and this is the basic installation of ArchLinux without programs.
3) 3rd part is optional. It installs the programs, AUR (yay), my XFCE configs.
   Pre-install wget with:
   
   ``` bash
   sudo pacman -S wget
   ```
   Installation of the 3rd part is done from the terminal with the command:
   
   ``` bash
   wget git.io/arch3.sh && sh arch3.sh
   ```
# Customize the script for yourself
You can fork this script. Change the disk layout to fit your needs, make a copy of your own XFCE kong, upload it to Github and quickly deploy your system.
Upon completion of the script, you get your ready and configured system with all configs. You only need to put it in order and that's all.
How and what to change is written in the comments in the script itself.

# ATTENTION!
The author is not responsible for any harm when using the script. Use it at your own risk or change to suit your personal needs.

Script overwrites the dev / sda disk in the system. Therefore, if you have valuable data on discs, save them. If you need to install next to Windows, then you need to first change the script and partition the disks. Otherwise, the data and Windows will be overwritten.

If automatic partitioning of disks does not suit you, then you first need to make disk partitioning and configure the script to suit your needs (programs, XFCE config, etc.)
See notes in the script itself.

# Contacts
Our Arch Linux Team https://vk.com/arch4u

Linux Chat https://t.me/linux4u






##############################################
# ArchLinux Fast Install v1.4
##############################################

# Описание
Этот скрипт не задумывался, как обычный установочный с большим выбором DE, разметкой диска и т.д.

Его цель - это моментальное разворачиванеи системы со всеми конфигами. Смысл в том что, все изменения вы делаете предварительно в самом скрипте и получаете возможность быстрой установки ArchLinux с вашими личными настройками (при условии, что вы его изменили под себя, в противном случае с моими настройками).

Cкрипт основан на моем чек листе ручной установке ArchLinux https://vk.cc/7JTg6U
Разметка MBR c BIOS. C UEFI пока установки нет. В планах.

Cостоит из 3 частей. 

Видео с демонстрацией работы скрипта https://www.youtube.com/watch?v=nvVF_qKDUeM

# Установка 
1) Скачать и записать на флешку ISO образ Arch Linux https://www.archlinux.org/download/
2) Скачать и запустить скрипт командой:

   ```bash 
   wget git.io/arch1.sh && sh arch1.sh
   ```
   Запустится установка минимальной системы.
   2-я часть ставится автоматически и это базовая установка ArchLinux без программ. 
3) 3-я часть не обязательная. Она устанавливает программы, AUR (yay), мои конфиги XFCE.
   Предварительно установите wget командой:
   ```bash 
   sudo pacman -S wget
   ```
   Установка 3-й части производится из терминала командой:
   
   ```bash 
   wget git.io/arch3.sh && sh arch3.sh
   ```

# Настройка скрипта под себя
Вы можете форкнуть этот срипт. Изменить разметку дисков под свои нужды, сделать копию собственного конфга XFCE, залить его на Github и производить быстрое разворачивание вашей системы.
По завершению работы скрипта вы получаете вашу готовую и настроенную систему со всеми конфигами. Вам ее нужно лишь немного привести в порядок и все.
Как и что менять написано в комментариях в самом скрипте.

# ВНИМАНИЕ!
Автор не несет ответственности за любое нанесение вреда при использовании скрипта. Используйте его на свой страх и риск или изменяйте под свои личные нужды.

Скрипт затирает диск dev/sda в системе. Поэтому если у вас есть ценные данные на дисках сохраните их. Если вам нужна установка рядом с Windows, тогда вам нужно предварительно изменить скрипт и разметить диски. В противном случае данные и Windows будут затерты.

Если вам не подходит автоматическая разметка дисков, тогда вам, предварительно нужно сделать разметку дисков и настроить скрипт под свои нужды (программы, XFCE config и т.д.)
Смотрите пометки в самом скрипте.

# В разработке принимали участие:
Алексей Бойко https://vk.com/ordanax

Степан Скрябин https://vk.com/zurg3

Михаил Сарвилин https://vk.com/michael170707

Данил Антошкин https://vk.com/danil.antoshkin

Юрий Порунцов https://vk.com/poruncov

# Контакты
Наша группа по Arch Linux https://vk.com/arch4u

Linux Chat https://t.me/linux4u

# История изменений
### 28.03.2019 ArchLinux Fast Install v1.4
- Добавлена усатановка conky

### 27.03.2019 ArchLinux Fast Install v1.3
- Добавлен выбор DE - Xfce и KDE
- Добавлен выбор DM - SDDM и LXDM
- Добавлен выбор загрузки системы без паузы в Grub

### 23.03.2019 ArchLinux Fast Install v1.2
- Добавлен выбор установки рекомендуемых программ

### 21.03.2019 ArchLinux Fast Install v1.1
- Исправлен баг с установкой тем
- Заменена тема курсора
- Скорректирован конфигурационный файл XFCE

### 18.03.2019 ArchLinux Fast Install v1.0
- Теперь можно вводить собственное имя хоста и юзера
- Исправлен 3-й файл с установкой тем
- aurman заменен на yay
